憂言論受監控 寧賠錢即走

憂言論受監控 寧賠錢即走

■梁籌庭指有公務員擔心言論會受到監控，寧願辭職。資料圖片

【本報訊】在黨大於國、「國安」大於人權的年代，公務員已成服務政權多於人民的黨僕。意興闌珊，很多公僕甘願放棄鐵飯碗、甚至不惜賠錢也要跳船保平安。港台報道，新一份財政預算案政府收入的細項顯示，在「罰款、沒收及罰金」收入中，「公務員繳付款項」的收入上升42%，修訂預算達831萬元，主要來自公務員辭職時選擇以繳付薪金代替遵守訂明的通知期規定而支付，即俗稱「賠錢即走」。

相關新聞：宣誓殺埋身 勞處3個月17人劈炮 包括月薪16.5萬主任

工會：高層恐現斷層

報道引述公務員工會聯合會總幹事梁籌庭指出，公務員在現時社會環境下覺得前景未明，不想留在「熱廚房」，加上簽署宣誓聲明要求，擔心言論會受到監控，寧願辭職。他擔心，公務員已多年沒有增加編制，部份高層職位出現斷層，如果流失情況持續，會影響公共服務。

高級公務員協會主席李方冲說，近兩個月有公務員因宣誓聲明要求而離。。。。。。。

公務員事務局表示，沒有涉。。。。。

政府要求公務員簽署宣誓聲明，各個部門的期限近日陸續屆滿。有線新聞報。。。。。。。